星期六去元朗行山有咩注意？

打算買支硬淨既行山杖，遇到野狗，野豬時都可以自衛驅趕，點睇？